﻿Комментарии по коду:
1. Класс сервера ChatServerApp . Класс клиента ChatClientApp. Основная логика. Сервер открывает ServerSocket и ждет подключений. Если клиент появился, то сервер отправляет задание в пул потоков на обработку и продолжает ожидать клиентов. После обработки сокет закрывается. Так как держать одновременно тысячи открытых сокетов не посильная задача для ОС.  А держать одновременно тысячи потоков тоже затратно, - поэтому фиксированный пул. По заданному расписанию на сервере выполняется очистка давно не активных пользователей. Приложение клиента тоже по заданному расписанию пингует сервер.
2. Для передачи сообщений между сервером и клиентом используется событийная модель. Класс Event . Непосредственно по сети едет байты стандартной серилизации. Это не самое оптимальное решение. Но в данном случае, нет понимания как именно приложение будет использоваться(а понадобятся ли файлы таскать, шифрование?) и какой формат лучше. В любом случае, все можно поменять написав свою имплементацию интерфейса IEventAtIS.
3. Все настраиваемо. Отделена логика работы почти всего. Логика передачи, старта сервера, добавление в пул, обработка клиентов в очереди потоков, логика ответа на события, логика обработки приложения клиента, логика передачи данных для клиента. Это используется. Можно посмотреть примеры в классах ChatServerEventControllerTest , ChatClientStepControllerTest , BotNetApp . 
4. BotNetApp пример нагрузки в 1000 клиентов и 1 сервере. Вес отрабатывает на одной машине не нагружая ЦП (сильно зависит от конфигурации сервера). Профилирование не настраивал. Это трудоемко, но если это необходимо, то можно реализовать. В идеале нужно сервер ставить на отдельную машину. В рамках тестового задания такой возможности нет.
5. Юнит тесты AllChatTestSuit
6. Сборка, ant файл build.xml . Джарники приложения положатся в dist но перед этим запустятся юнит тесты и результат отчета в папку report . 
7. Дополнительные команды можно добавлять в классе ChatServerCommands .